%@metapost:3litteralexo86.mp
\begin{myenumerate}
  \item Calcule l'aire du domaine colorié sachant que
    $a^2+b^2-c^2=10$.
    \[\includegraphics{3litteralexo86-1}\]
  \item 78; 117 et 195 sont les aires en mètres carrés de trois
    rectangles de même largeur.\\Nous connaissons la somme des
    longueurs de ces trois rectangles : 30 mètres.\\Comment trouver
    \og rapidement\fg\ la largeur commune ?
  \item On prend deux entiers $a$ et $b$ quelconque. On considère
    l'expression \[E=(b-a)b+3b-3a-(b-a)a.\]
    \begin{enumerate}
    \item Calcule $E$ pour $a=2$ et $b=5$.
    \item Calcule $E$ pour $a=3$ et $b=1$.
    \item Il paraît que $E$ est toujours égal à 4 si les deux nombres
      entiers $a$ et $b$ sont consécutifs ($a<b$); est-ce exact ?
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}